關於旅行特意去行山

唔知有冇人都係一樣唔鍾意去多人嘅地方？
會避開密密麻麻嘅大街小巷
反而會多啲走近當地大自然
唔單止行山
例如去徒步行路、露營、爬山等等...

普遍一年旅行一次
難得有假期正常都會去旅行放鬆下
有冇咩地方一直係喺Bucket list裡面
因為各種原因而一直冇去到？

香港最高嘅山唔過一千米，大家都去過
當你試過踏出第一步見證宏偉壯觀嘅風景
令你意識到外面嘅世界原來係咁靚
靚到沊一聲，用文字都表達唔到嘅時

忽然察覺到
以往旅行嘅模式俾唔到咁大嘅滿足感
一代過去，一代又來，大地卻永遠長存
一座又一座嘅高山高聳挺立，郁都唔郁
竟可以令去接觸佢嘅人對世界徹底改觀
相當amazing

時間易逝
喺當地嚐過形形式式嘅美食好快忘記
是否覺得趁年輕後生
從此珍惜每一次旅行嘅機會
去發掘、物色更多靚景好地方
一次都比一次登得更高，望得更遠。

The Everest Base Camp

Himalayas

Overland Track, Australia

The Narrows, USA

Inca Trail, Peru

W Circuit, Torres Del Paine NP, Chile

Tour du Mont Blanc

Arches National Park, Utah

Sahale Glacier Camp, Washington

Mayon Volcano, Albay, Philippines

Bernese Alps

我都會

咁快睇完....

好文要推
不過同心愛嘅人一齊遊比獨遊好

另外認真無知一問：bucket list同to do list有咩分別

鬼妹女友

想問下如果一個人去尼泊爾 ABC + Poon Hill
計埋機票 酒店 住宿
請埋 背夫同嚮導 大概要幾多錢？

我， 次次去旅行都上山

如果心愛嘅人同你有一樣嘅旅行信仰
咁簡直係再好不過了

好簡單咁講
Bucket List可以話係夢想，時間比較遙遠，不過因為各種籍口而一直拖延冇去做，例如去睇北極光，去南極。
To Do List 可以應用喺日常生活，生活大小事，例如我要去瑞士行山，要每個星期練體能，當完成到To Do list入面嘅項目，或許代表已經應付當前嘅煩惱，可以將呢份喜悅去完成埋Bucket list嘅偉大計劃

利申：9up

貴，唔打算去。便宜嘅話，係咪解封就出發？
純粹問下

如果要特別省
機票轉機平過直航 我果陣2550來回
酒店我只住Hostel 最平13蚊晚，最貴16
不過講緊係淡季嘅價錢，成個山人好少

喺度住就要喺度食，最貴果日只係食咗120蚊

最常食就係呢個傳統尼飯Dal Bhat

物價隨高度上升呢張係2500米時嘅價表

背夫同嚮導就未試過
價錢都係好透明
百零蚊一日兩個人

山上消費主要係食物，差電，或者WiFi
概括嚟講，一萬咁上下我就覺得差唔多
雖然我成個trip只用咗6, 7千。

以上價錢只供參考，解封之後價錢倍數上升我都控制唔到

去台灣爬三千米以上一次先 比較簡單
先後先一個一個攻
高過3500已經開始辛苦

Songbill對山的熱愛有如滔滔江水，連綿不絕，又如黃河泛濫，一發不可收拾

係ar 想去
多謝你答得咁詳細ar

你嘅淡季係指6-8月雨季？

不過唔知幾時可以旅行 都唔知點plan 好

人越大越覺得，旅行時能夠喺一個自然美景前面打坐發呆半日，係賞心樂事嚟

正
飲飲食食 固然係好正，但唔同地方既大自然近在指呎無人留意到，好晒

係呀
有朋友/網友介紹嚮導俾你就好啲
或者可以睇下網上人地啲遊記
有時最後會留低公司/嚮導contact
基本上你要準備嘅野佢地都會話哂俾你知

可以睇下申請兩張登山證嘅流程，所需文件
日夜溫差大準備保暖衣物就唔洗多講
最好有一套防水、快乾套裝
背囊要加防雨罩
萬一落雨你都唔會喊苦喊忽
買一啲專用嘅徒步襪，重要關節位會加厚
基本藥物要有，唔放心可以出發前買定高山藥
嚴重潔癖可以自備睡袋，睡袋溫度都要留意
你可以揀成個package全包宴
又或者淨係要部分service
唔好睇咁多相/片，咁樣去到冇哂驚喜

Just make it simple
Go see all the beauty in the world

景色永遠都唔會變
十年前，十年後企返同一個地方
望返同一個景
簡直係兩個感覺

年少出發嘅心態係唔同啲
至少冇咁多煩惱帶上身
只有一顆天真爛漫
一心想去見識世界獨特視野嘅心

長大之後，心態會變
由嚮往變成回想
回想上當年
最純真嘅自己

無論心態點樣變，你都係會向原野出發
無boss大佬打，無話走遍世界萬里就打爆機
只要對追求大自然嘅靈性仍在
就唔會因為曾經見過嘅風景而終止。

幾年前爬過富士山同屋久島（應該叫遠足？）
本來plan上年20年去秘魯大假都攞埋

安排都幾頻密喎
上咗癮了？

秘魯啲景色係好令人心曠神怡

會呀～

體能太差唔敢講上癮但鐘意影景所以神推鬼㧬成日去旅行都去行山
仲有之前去少女峰都想plan行上去諗住唔撘佢條鐵但同行啲朋友唔肯
有機會再去真係想試吓行上去

我自己體能都係垃圾
啲體能係喺出發上機就爆發出嚟

選擇旅伴同女朋友問你今晚食咩一樣
我地去少女峰行山吖？
唔好啦不如去日本夾公仔啦
咁不如行完山再夾公仔啦？
行完都冇哂精力啦仲夾咩公仔
咁夾完公仔先再去囉好冇？
你自己去啦唔好搞我好冇？

以上情節純屬虛構
如有雷同一定唔係巧合

我鍾意山景大自然但唔鍾意行
上次去紐西蘭搭直昇機上山頂正到呢

屌你正呀
你講既我都想去
岩呀 香港已經咁撚多人點解去旅行都仲要去人多地方？

同ching你嘅興趣差唔多喎
去屋久島行山
來回九個鐘為睇繩文杉，
18年plan過去Machu Picchu +
Uyuni kachi qucha但買唔到平機票去唔成
上完少女峰後搭䌫車落返Kleine Scheidegg再行落Grindelwald直到黃昏嗰feel好正
係未試上富士山唔知難唔難

想去 但窮撚冇錢

利申有體能

啲相駛唔駛咁重味精

淨係行過富士山

9up得好有道理
咁我先處理to do list，再追尋bucket list，為同愛人一齊遊山玩水探勝尋景做好準備

原來我部Acer laptop嘅wallpaper就係Chile's W Circuit (應該係)

旅遊呢樣野黎講
窮人去咪bucket list
有錢人去咪to do list

其實唔係話要去鄙視呢啲人
從來唔強迫人改變信仰
大自然嘅唯美係需要有共鳴嘅人先明白

話說上面咁多地方，你係咪得個想字嫁？
有冇心頭好先？

瑞士同智利好想去

去Patagonia行冰川吖嘛

啱暫時最想做嘅就係行百內國家公園，patagonia
跟住落埋南極
不過之前零行山/健行經驗

明白明白 唔該曬
咁啫係話即使係旺季，我都只係需要買機票？
其他住宿, 交通都係即場再揾？

出年iceland faroe island
世界淨土

The Everest Base Camp
Himalayas
Inca Trail, Peru
W Circuit, Torres Del Paine NP, Chile
Tour du Mont Blanc
全部都有趣不過就未plan

d 相你影?

唔安心可以安排好哂先
瀟灑/事先前plan好哂嘅玩法都無所謂

好似有23條routes，有咩plan?

唔係冇錢，亦都唔係你唔想
只不過係個程度其實未足以令你儲錢去實行啫

淨係plan左環島同某d景點
有邊d route 我都搵搵先

Kyrgyzstan嘅Ala kul係我近年去過最鍾意嘅地方

用錯咗不推文

富士山唔難 仲易過玉山

等緊支那肺炎無哂就衝去
雪山太靚 希望地球人可以愛惜佢

睇完相好想喺現場
早期我有個成就表
就係要逐個解鎖
一開始睇完雪山
之後就凌晨喺雪山睇銀河
完咗第一個trip
第二個trip就解鎖埋火山
Glacial lake 一直都冇想過
一定要加入去我個bucket list先得

你lake camp果陣多唔多人喺附近？

我諗compare少女峰、沙巴神山呢啲差唔多高度嘅富士山簡直係bb班嚟
因為富士山係由五合目開始行已經少咗差唔多一半路程，沿途又有唔少山屋可以休息買吓補充品
我諗唯一要留意係控制吓個節奏
日出前會好多人搶攻頂，上山條路會大塞車自己見後面咁多人就會緊張愈行愈快咁會好易高山症

想請教吓嗰時去EBC係去尼泊爾定西藏同埋嗰時洗費用咗幾多？
我見如果西藏EBC仲可以去埋崗仁波齊轉山

你係咪睇咗文西條片？
EBC係尼泊爾果個
唔同國家
當然可以喺尼泊爾去完ebc再離境去轉山